\section{660}

% 1.1
\begin{question}
    \begin{equation*}
        \lim_{x \to \infty} x^2 (2^{\frac{1}{x}} - 2^{\frac{1}{x + 1}}) = 
    \end{equation*}
\end{question}
\begin{solution}
    令$ x = \frac 1 t , x \to \infty, t \to 0 $ , 记原式$ = I $ 
    \begin{align*}
        I &= \lim_{t \to 0} \frac{ 2^t - 2^{ \frac{t}{t + 1} } }{t^2} \\
          &= \lim_{t \to 0} 2^t \frac{ 1 - 2^{ \frac{t}{t + 1} - t } }{t^2}  \\
          &= \lim_{t \to 0} \frac{ 1 - 2^{ \frac{-t^2}{t + 1} } }{t^2}   \\
          &= \lim_{t \to 0} \frac{ \frac{t^2}{t + 1} \ln2 }{t^2} \\
          &= \ln2
    \end{align*}
\end{solution}
% 1.2
\begin{question}
    设$ a, b $ 为常数，且$ \lim\limits_{x \to \infty} \ab(\sqrt[3]{1 - x^6} - ax^2 - b) = 0 $. 则$ a = (\quad), b = (\quad) $ . 
\end{question}
% 1.3
\begin{question}
    $ f(x) = x^2 (x + 1)^2 (x + 2)^2 \cdots (x + n)^2 $ , 则$ f''(0) =  $ 
\end{question}
\begin{solution}
    设$ g(x) =(x + 1)^2 (x + 2)^2 \cdots (x + n)^2 $ , 则$ f(x) = x^2 g(x) $ , 此时
    \begin{equation*}
        f'(x) = (x^2)' g(x) + 2(x^2)' g'(x) + x^2 g'(x)
    \end{equation*}
    当$ x = 0 $ 时,  $ 2(x^2)' g'(x) + x^2 g'(x) = 0 $ , 所以 
    \begin{equation*}
        f'(0) = (x^2)' g(x) \big| _{x = 0} = 2g(0)
    \end{equation*}
    \begin{align*}
        g(0) &= 1^2 \cdot 2^2 \cdots n^2     \\
        &= (n!)^2
    \end{align*}
    故原式$ = 2(n!)^2 $ 
\end{solution}
% 1.4
\begin{question}
    设$ y = y(x) $ 由参数方程  $ 
    \begin{cases}
         x = \frac 1 2 \ln(1 + t^2)      \\
         y = \arctan t  
    \end{cases} $ 
    确定, 则$ \frac{\d y}{\d x} = (\quad) , \frac{\d^2 y}{\d x^2} = (\quad) , y = y(x) $在任意点处的曲率$ k = (\quad) $  
\end{question}
\begin{solution}
    \begin{align*}
        \frac{\d x}{\d t} &= \frac{1}{2} \cdot \frac{2t}{1 + t^2} = \frac{t}{1 + t^2}  \\  
        \frac{\d y}{\d t} &= \frac{1}{1 + t^2}  \\
        \frac{\d y}{\d x} &= \frac{1}{1 + t^2} \cdot \frac{1 + t^2}{t} = \frac{1}{t} \\
        \frac{\d^2 y}{\d x^2} &= \frac{\d (1 / t)}{\d t} \cdot \frac{\d t}{\d x} = -\frac{1}{t^2} \cdot \frac{1 + t^2}{t} = -\frac{1 + t^2}{t^3}
    \end{align*}
    关于曲率, 在直角坐标方程下有
    \begin{equation*}
        K = \frac{\abs{y'}}{(1 + y'^2)^{3 / 2}}
    \end{equation*}
    在参数方程下有
    \begin{equation*}
        K = \frac{\abs{ \varphi'(t)\omega'(t) - \omega'(t) \varphi'(t)}}{\abs{ \varphi'^2(t) - \omega'^2(t) }^{3/2}}
    \end{equation*}
    曲率半径
    \begin{equation*}
        \rho = \frac{1}{K}
    \end{equation*}
\end{solution}
% 1.5
\begin{question}
    设$ f(x) = \ln \frac{1 - 2x}{1 + 3x}, n \ge 2 $ , 则$ f^{(n)} (0) = (\quad) $ 
\end{question}
\begin{solution}
    对$ f(x) $ 进行变形
    \begin{equation*}
        f(x) = \ln (1 + 2x) - \ln (1 + 3x)
    \end{equation*}
    当$ x \to 0 $ 时,有
    \begin{equation*}
        f(x) = \sum_{n = 1}^{\infty}
    \end{equation*}
\end{solution}
% 1.6
\begin{question}
    设有界函数$ f(x) $ 在$ \ab(c, +\infty) $ 内可导, 且$ \lim\limits_{x \to +\infty} f'(x) = b $ , 则$ b = (\quad) $ 
\end{question}
\begin{solution}{}
    [分析] 方法1

    若知道以下事实：由$ \lim\limits_{x \to \infty} f'(x) = b > 0 ( < 0 )  $ 
\end{solution}
% 1.7
\begin{question}
    \begin{equation*}
        I = \int \frac{ \sqrt{x + 1} + 2 }{\ab(x + 1)^2 - \sqrt{x + 1}} \d x.
    \end{equation*}
\end{question}
% 1.8
\begin{question}
    设$ \lim\limits_{x \to 0} \frac{ \sin 6x - \ab(\sin x) f(x) }{ x^3 } = 0 $ , 则$ \lim\limits_{x \to 0} \frac{6 - f(x)}{x^2} = (\quad) $ 
\end{question}
% 1.9
\begin{question}
    设$ f(x) $ 在$ [a, = +\infty) $ , 连续, 则" $ \exists x_n \in [a, +\infty) $, 有$ \lim\limits_{n \to \infty} x_n = +\infty $ 且$ \lim\limits_{n \to \infty} f(x_n) = \infty $ ", 是$ f(x) $ 在$ [a, +\infty) $ 无界的$ (\quad) $ 条件.
\end{question}